\chapter{Fundamentação Teórica\label{theoricfundamentation}}

Em PDI, geralmente, um método individual não é suficiente para tratar problemas complexos. Nestes
casos, é construído um \textit{pipeline} composto por métodos de PDI onde cada um destes recebe de
entrada a saída do método anterior. Neste fluxo, inputcada unidade de processamento (método) desempenha
seu papel na resolução de problemas mais específicos. O resultado final é obtido ao término de todo o
\textit{pipeline}.
Imagens médicas comumente necessitam ser processadas através de \textit{pipeline} pois são passíveis de
problemas como oclusão (falta de informação) e ruído (falha na informação). Além disso, técnicas de
PDI em reconhecimento e segmentação costumam ter sucesso quando aplicadas em série para uma mesma
finalidade.
As imagens de raio-x, ao contrário da Tomografia Computadorizada, possui oclusão e muitas vezes até
ruído proveniente do processo de aquisição. A oclusão é um problema natural de imagens bidimensionais
no qual não se pode determinar corretamente objetos sobrepostos por outros. No caso da tomografia,
este problema é praticamente nulo devido à visualização tridimensional da estrutura de interesse.

Neste capítulo serão abordados os fundamentos das principais técnicas que foram utilizadas na formulação das
metodologias deste trabalho. Modelos matemáticos e computacionais como morfologia matemática, modelos de forma,
modelos deformáveis e filtragem serão descritos. Aliado a isso, serão apresentados resultados parciais
correspondentes a cada método utilizando imagens médicas.

\exinput{chapters/theoricfundamentation/mathematicalmorphology}		
